<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Li Family WebSite</title>
    <link>https://boyangcs.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Li Family WebSite</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boyangcs.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一只猫，两个人，6天5000公里自驾横穿美国之旅</title>
      <link>https://boyangcs.github.io/blog/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boyangcs.github.io/blog/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>序 自驾横穿美国的人不少，但是跟着横穿美国的喵估计就不多了。
2017年10月，我和先生带着家中2岁的猫咪Duke，从北卡罗来纳州的Raleigh到加州的San Jose，6天自驾5000公里横穿美国。完成了够他吹一辈子喵生的一次旅行。
这次计划外的旅行源自9月先生拿到了一份圣何塞的工作offer。兴奋开心之后，便遇上了如何把猫从北卡带去加州的问题。作为一只布偶猫，Duke虽然只有2岁，但是已有15磅。如果坐飞机的话，可能无法随着坐客舱。罗利没有直飞圣何塞的飞机，加上转机等候，飞过去的总时间都能赶上飞回国了。这么长的时间把他一个猫放在行李舱，我实在是不忍心。
不飞，就只能开过去了。
如果你也想带宠物在美国旅行 住宿
在美国，其实大部分的酒店都是接受宠物入住的，但是不同的酒店会收取10刀至100刀甚至更多的宠物费，有一些酒店还会要求宠物押金。每一家酒店的具体宠物政策，一般他们会在自己的官网上面写出来。需要注意的是，同一个品牌旗下的连锁酒店，不同地点可能会有不同的政策。所以，最保险的方式，是先去具体想要入住的酒店的官网查看，预定前打电话跟酒店确定他们的宠物入住政策。
这里要强推一个宾馆：La Quinta。一路上，只要有La Quinta的地方我们都选择了这家酒店。他们是全美为数不多的旗下所有分店不收额外费用，也不需要押金，接受宠物的连锁酒店。并且我们住的每一家都干净整洁，价格合理，非常适合带宠物自驾旅行的游客。一路上，我们在这家酒店也遇到不少带着狗狗出行的游客。
吃
我们一共在路上7天，每天行车时间6-8个小时不等。在车上的时候我们不喂猫咪食物和水，出发前训练过一周，他也倒是适应。以防万一，我们在车上也准备了他的猫砂盆，不过一路上他一次也没有用过。到了酒店之后，我们会给他开一个罐头，并在猫罐头里再加一些水，以防他脱水。Duke一般睡前能吃完这个罐头，我们睡觉前，会给他再开一个，让他晚上吃。
其他
很多猫咪害怕坐车，但好在我们家猫很适应。Duke是从3个月的时候来到我们家的。当时因为我和先生异地，相隔3个小时车程，每到周五，我们会带着猫交替开去对方的城市过周末。所以Duke从小就很适应坐车。同时，医生也开了猫咪的镇静药物和喷雾，以备路上不时之需。（不过Duke一路都跟只狗一样&amp;hellip; &amp;hellip;倒是也没用上）如果你也想带猫咪坐车出门的话，可以提前每天带他坐车出去转转，让他适应引擎的声音。如果猫咪很不适应，也可以买宠物专用的镇静喷雾，喷在他的笼子里，能稍微缓解一下他的紧张情绪。另外，猫咪是胆子非常小的一种动物，如果他真的很不适应很害怕，千万不要勉强。
其次，我们准备了一个背包样式的猫笼子，一个颈绳，还有一个套在猫咪全身的套子harness。背包笼子可以方便我们转移地方的时候背着他，能腾出双手干别的事情。颈绳上有我们的联系方式，以防万一他跑掉。全身的绳套用于坐车使他更安全。
图上是给他准备的背包和正面刻有他名字，背面刻有我电话的颈绳。
行前准备 从北卡到加州，主要有64号公路连接70号公路和40号公路两种选择。考虑到带着一只猫，不方便进行深入的游玩，我们选择了64号公路连接70号公路这条路径。这条路经过丹佛之后，一路每一分钟都是一副壮阔的美景图。途径多个国家公园，森林保护区，不用下车，也能一路感受美国西南部多变的壮观地貌。在犹他州，我们走了一段不是高速的12号景观路。为了这段景观路，我们也是吃尽了苦头，不过看了一路无法用言语形容的美景，也算是值得了。
每天的行车时间安排在6-8个小时，先生负责开车，我负责照顾猫咪和寻找下一个落脚点。一路上基本上都是前一天定第二天的宾馆，不是旺季基本都没什么问题。（唯独在犹他州正好是周末，又赶上了一个国际山地自行车比赛，打乱了我们那天的计划，导致那天开了10多个小时&amp;hellip; &amp;hellip;）
除此之外，防晒，防晒，防晒！我们是十月底出行的，其实已经没有很热了，然而我还是把自己靠窗那一侧的脸给晒伤了&amp;hellip; &amp;hellip;特别是后半程，你可能不会觉得太阳很大，但是紫外线真的非常非常非常强，一定要做好防晒！！！
Day 1 - Day 3: Puppy Cat 和无止无尽的玉米地，大草垛子 北卡罗来纳州 - 弗吉尼亚州 - 肯塔基州 - 密苏里州 - 堪萨斯州
美国人把布偶猫叫做puppy cat，翻译过来就是小狗狗猫。这次旅行，我算是深刻体会到了什么叫像狗狗一样的猫咪。出发前，为了这只猫我也是操碎了老母亲的心。设想了一百种可能发生的状况，给猫带的东西比我们两个人的东西都要多。然而除了刚出发的半天Duke不大适应喵喵叫了几声之后，他似乎明白了我们要干什么，从此之后的旅途，完全变成一只温顺的小狗一般，累了在后座睡个觉，醒了扒在车窗上看个风景。
选择64号公路接70号公路来穿越美国的唯一缺点就是，前几天的景色都是一样的&amp;hellip; &amp;hellip;除了第一天翻过Shenandoah National Park 仙纳度国家公园还有一点景色之外，就是无止无尽的玉米地和大草垛子。而且过了弗吉尼亚州之后，越开越平，一眼望出去真的是除了草还是草，感觉把这辈子的玉米地还有草地都看完了。刚开始还觉得特别美，像windows桌面一样，然而看了3天的windows桌面，还是有点崩溃的&amp;hellip; &amp;hellip;好在，还是可以撸猫的~
Day 4：幸运错过暴风雪，平安穿过落基山脉，却没定上住宿的酒店 堪萨斯州 - 科罗拉多州
进入科罗拉多州之后，景色就像开挂了一样，突然就壮阔起来了。也许是前几天的景色太平淡了，导致我们今天7个多小时的车程，一路都在惊呼景色的壮美，然后到了Grand Junction的酒店直接累趴，感觉好像开了十几个小时车一样&amp;hellip; &amp;hellip;以至于我们之后的行程，看到美景都不敢叫了，怕消耗体力= =
除了地貌景色不同以外，进入科罗拉多州之后，高速限速也变高了，后面的犹他州，甚至出现了85的限速。同时因为丹佛的高海拔，气温是越来越低，出发的时候还穿着短袖，这个时候也需要穿上抓绒外套了。我们在山脚下找了一家带有户外座位的快餐店解决了午餐。也让Duke出来呼吸了一下雪山的新鲜空气。
午饭过后，我们便上路开始今天的重头戏了：翻越落基山脉。兴致勃勃的开到山脚下，结果发现上山的路堵的死死的，车流以蜗牛的速度向前挪动着，无奈只能加入蜗牛的行列。一路上，公园的指示牌不停的在闪烁着警告：遇到积雪，大货车必须给车胎栓上铁链子。看着窗外湛蓝的天空，空无一点雪的道路，还有缓慢前进的车流，我们还特别的疑惑：又不是周末又不是公众假期，这个经典这么热门么！？还有这公园的告示牌，是去年没撤下来的吧！？
结果翻过落基山，到了酒店我们看新闻才知道，当天晚上有一场巨大的暴风雪，大雪封山，至少要2，3天，穿过山脉的道路才能清理完毕。早上堵车，是大家都赶着在暴风雪来之前穿过山脉呢。我们就这么懵逼的错过了这场暴风雪，不然后面整个的行程都会受到影响。如果有秋天去落基山游玩的小伙伴，一定要提前看到天气预报，山下即使穿短袖，山上真的也有可能会有暴风雪。
前面提到过，我们这一路都是前一天才预定第二天晚上的住宿。前几天都相安无事，直到第四天，按原计划，应该是一路开到犹他州的Moab。然而我们前一晚订酒店的时候才发现，小镇Moab上的酒店，竟然全部被订满了！原来那几天，Moab附近在举办一个国际山地自行车比赛，来自全世界的骑手和热情的观众们，早就把那几天周围的酒店全定下来了。无奈之下，我们只能决定今天少开一点，夜宿科罗拉多州的Grand Junction。但，这个决定，就意味着，我们明天的行车时间就是8个小时，加上休息，可能整个时间会超过10个小时。
由于临时改变了夜宿的地点，今天的行程就变得悠闲起来。翻过落基山脉，沿着河开，我们还停靠了两处非常美的景点：White River National Forrest和Eagle River。我们看到不少游客带着自家的狗狗在河边游玩，便也带着Duke下来散了个步。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>